18歲申請信用卡就爆仲要借朋友借財仔唔還，返咗四川避債

你不仁我不義 勸大家唔好借錢比朋友，真心當你係朋友就唔會由9月到宜家一蚊都唔還

X潔思欠錢唔還仲要走返大陸避債，最近先催佢還，點知就一日拖一日，同你鬥長命
佢有個妹XX兒今年DSE，仲有一個大概10左右嘅妹XX希。一家都幫佢避債送佢返四川唔想還錢

201

9年7月，開始借錢比佢，佢話要還卡數。前後由7月到9月借咗差唔多一萬，我只係學生，一萬已經好多錢……

上年佢喺7月問我講借錢，想要還卡數1萬幾，我冇即時借晒一萬幾，淨係借咗＄3000比佢

佢話會返炒散然後每日出糧再還比我 (其實根本冇返過工，有日打比佢，佢喺屋企打緊機)。

又拍晒心口話9月會還晒。
後來又話錢唔夠比人催錢，我就又借好似＄1500之後又＄1000。

中間佢話比阿媽趕出門口，我都有幫佢租酒店。 真係覺得自己蠢，當時完全信到佢十足

X潔思講到自己好可憐返唔到屋企，但轉個頭同我講想上深圳瞓返晚，想我幫佢租深圳啲酒店。我心諗你喺香港都山窮水盡，仲想返深圳?
一定係同fd上去玩，但又想我比錢。
佢有日話喺上水，要200蚊先返到上環，真係睇到火滾。佢幾百都想借，我就比個假嘅銀行statement話我得返200蚊，佢先肯收手

中間個時仲想呃我，話入比追數公司個＄3500(本身就我比佢)對方一定要當日5點前先承認到錢，但收唔到佢入嘅錢，想我再借＄3500比佢。但當時佢影入數紙比我睇，係instant transfer。有乜理由收唔到錢?

我等咗幾個月，唔催佢還怕佢還錢辛苦，點知到上個月(2020年4月)我搵佢，佢話已經返咗四川宜賓。

後來我有個朋友幫我check到已經有財仔上門收數$ 18000，但佢同屋企人完全冇還過
佢話4月30一定還到。

點知去到30號夜晚11點幾，佢突然叫我打開人民幣個接收功能，大佬啊，我個港幣戶口點會無啦啦點會有呢個功能 ???

之後我即刻比咗個親戚嘅中銀人民幣戶口佢，佢都唔還。因為佢根本冇錢還 !!!!

連財仔都走，我竟然仲信佢會還錢比我。
最後，當比帛金你哋一家人。玩咗我咁耐，係咪好開心呢 因果報應，個天會幫我收你哋

用we柒？

以後要小心識人，筆錢應該凍過水了

如夢初醒

佢喺大陸，唔通用到WhatsApp ???

上咗一個好貴嘅課

呢d post居然冇相

睇左咁耐最大果條數得萬八

做人做到你咁廢
要爆料都咁多X又冇重點料爆
仲要用大陸嘢識大陸人抵畀人呃

又係傳銷

除非你超了解對方既人品，否則朋友之間都係唔好借錢（極小量金錢除外）。
甚至絕D⋯⋯幾Fd都唔好借
有時唔好話朋友，親戚都會係咁衰格。

后日

香港不嬲都係債仔惡過債主㗎啦！少少錢當買個教訓啦！

私怨擺上來做乜鳩？
仲要連閃卡都無

佢由2019年已經話會還，仲信佢? 咁財仔唔洗上門啦

即係想大家盡量唔好借錢比朋友

全名都冇啊

好無奈，一次又一次咁信佢。最後結果係咁

我都係學生，啲錢草咗好耐，以為會還……

雖然對你黎講好似好大數目
但呢筆咁既數幫你趕走左個潛在炸彈, 都未嘗唔係好事
如果等你出黎做野佢先借, 可能後面加多個零

點解要還 人地自己本事借番黎

樓豬雖然你係ON9仔
但係我都要講一句
下次唔好再借錢比人喇

咁樣諗的確會好過啲，多謝你

借得錢俾人真係預左，得閒無野做既咪入小額錢債追囉

佢仲肯覆你仲想點，睇下標準答案